<resources>
    <string name="app_name">Keluarga Rasulullah</string>
    <string name="Rasulullah">Nabi Muhammad Sallallahu Alaihi Wasallam ( نبي محمد صلى الله عليه وسلم ) adalah nabi Allah yang terakhir.\n Baginda adalah pembawa rahmat untuk seluruh alam dan merupakan Rasulullah bagi seluruh umat di dunia.\n  Sesungguhnya Nabi Muhammad S.A.W merupakan satu anugerah dan kurniaan Allah SWT kepada umat manusia untuk menunjukkan jalan yang lurus dan benar.\n



Baginda bukan sahaja diangkat sebagai seorang rasul tetapi juga sebagai khalifah, yang mengetuai angkatan tentera Islam, membawa perubahan kepada umat manusia, mengajarkan tentang erti persaudaraan, akhlak dan erti kehidupan yang segalanya hanya kerana Allah SWT.\n

Nabi Muhammad dilahirkan di Mekah dan kembali ke rahmatullah di Madinah. Nabi Muhammad S.A.W merupakan Rasul dan Nabi terakhir bagi umat manusia dan seluruh alam.\n Nabi Muhammad merupakan pelengkap ajaran Islam.\n Beliau juga digelar Al Amin (الأمين) yang bermaksud \’yang terpuji\’.\n



BIODATA RASULULLAH S.A.W:\n

1. Nama: Muhammad bin \’Abdullah bin \’Abdul Muttalib bin Hashim\n
2. Tarikh lahir: Subuh Isnin, 12 Rabiulawal / 20 April 571M (dikenali sebagai tahun gajah; sempena peristiwa tentera bergajah Abrahah yangmenyerang kota Mekah)\n
3. Tempat lahir: Di rumah Abu Talib, Makkah Al-Mukarramah\n
4. Nama bapa: \’Abdullah bin \’Abdul Muttalib bin Hashim\n
5. Nama ibu: Aminah binti Wahab bin \’Abdul Manaf\n
6. Pengasuh pertama: Barakah Al-Habsyiyyah (digelar Ummu Aiman. Hamba perempuan bapa Rasulullah SAW)\n
7. Ibu susu pertama: Thuwaibah (hamba perempuan Abu Lahab)\n
8. Ibu susu kedua: Halimah binti Abu Zuaib As-Sa\’diah (lebih dikenali Halimah As-Sa\’diah. Suaminya bernama Abu Kabsyah)\n\n


SEJARAH RINGKAS RASULULLAH S.A.W:\n

USIA 5 TAHUN\n
* Peristiwa pembelahan dada Rasulullah SAW yang dilakukan oleh dua malaikat untuk mengeluarkan bahagian syaitan yang wujud di
dalamnya.\n

USIA 6 TAHUN\n
* Ibunya Aminah binti Wahab ditimpa sakit dan meninggal dunia di Al-Abwa\’ (sebuah kampung yang terletak di antara Mekah dan Madinah)
* Baginda dipelihara oleh Ummu Aiman (hamba perempuan bapa Rasulullah SAW) dan dibiayai oleh datuknya \’Abdul Muttalib.\n

USIA 8 TAHUN\n
* Datuknya, \’Abdul Muttalib pula meninggal dunia.\n
* Baginda dipelihara pula oleh bapa saudaranya, Abu Talib.\n

USIA 9 TAHUN (Setengah riwayat mengatakan pada usia 12 tahun).\n
* Bersama bapa saudaranya, Abu Talib bermusafir ke Syam atas urusan perniagaan.\n
* Di kota Busra, negeri Syam, seorang pendita Nasrani bernama Bahira (Buhaira) telah bertemu ketua-ketua rombongan untuk menceritakan tentang pengutusan seorang nabi di kalangan bangsa Arab yang akan lahir pada masa itu.\n

USIA 20 TAHUN\n
* Terlibat dalam peperangan Fijar. Ibnu Hisyam di dalam kitab \’Sirah\’ , jilid 1, halaman 184-187 menyatakan pada ketika itu usia Muhammad SAW ialah 14 atau 15 tahun.\n Baginda menyertai peperangan itu beberapa hari dan berperanan mengumpulkan anak-anak panah sahaja.\n
* Menyaksikan \’ perjanjian Al-Fudhul\’; perjanjian damai untuk memberi pertolongan kepada orang yang dizalimi di Mekah.\n

USIA 25 TAHUN\n
* Bermusafir kali kedua ke Syam atas urusan perniagaan barangan Khadijah binti Khuwailid Al-Asadiyah.\n
* Perjalanan ke Syam ditemani oleh Maisarah; lelaki suruhan Khadijah.\n
* Baginda SAW bersama-sama Abu Talib dan beberapa orang bapa saudaranya yang lain pergi berjumpa Amru bin Asad (bapa saudara Khadijah) untuk meminang Khadijah yang berusia 40 tahun ketika itu.\n
* Mas kahwin baginda kepada Khadijah adalah sebanyak 500 dirham.\n

USIA 35 TAHUN\n
* Banjir besar melanda Mekah dan meruntuhkan dinding Ka\’abah.\n
* Pembinaan semula Ka\’abah dilakukan oleh pembesar-pembesar dan penduduk Mekah.\n
* Rasulullah SAW diberi kemuliaan untuk meletakkan \’Hajarul-Aswad\’ ke tempat asal dan sekaligus meredakan pertelingkahan berhubung perletakan batu tersebut.\n

USIA 40 TAHUN\n
* Menerima wahyu di gua Hira\’ sebagai perlantikan menjadi Nabi dan Rasul akhir zaman.\n

USIA 53 TAHUN\n
* Berhijrah ke Madinah Al-Munawwarah dengan ditemani oleh Saidina Abu Bakar Al-Siddiq.\n
* Sampai ke Madinah pada tanggal 12 Rabiulawal/ 24 September 622M.\n

USIA 63 TAHUN\n
* Kewafatan Rasulullah SAW di Madinah Al-Munawwarah pada hari Isnin, 12 Rabiulawal tahun 11H/ 8 Jun 632M.\n

ISTERI-ISTERI RASULULLAH S.A.W\n\n
1. Khadijah Binti Khuwailid\n
2. Saudah Binti Zam\’ah\n
3. Aisyah Binti Abu Bakar (anak Saidina Abu Bakar)\n
4. Hafsah binti \’Umar (anak Saidina \’Umar bin Al-Khattab)\n
5. Ummi Habibah Binti Abu Sufyan\n
6. Hindun Binti Umaiyah (digelar Ummi Salamah)\n
7. Zainab Binti Jahsy\n
8. Maimunah Binti Harith\n
9. Safiyah Binti Huyai bin Akhtab\n
10.Zainab Binti Khuzaimah (digelar \’Ummu Al-Masakin\’; Ibu Orang Miskin)\n

ANAK-ANAK RASULULLAH S.A.W\n\n
1. Qasim\n
2. Abdullah\n
3. Ibrahim\n
4. Zainab\n
5. Ruqaiyah\n
6. Ummi Kalthum\n
7. Fatimah Al-Zahra\’\n


Nabi Muhammad s.a.w juga mendapatkan julukan Abu al-Qasim yang bererti \”bapak Qasim\”, kerana Nabi Muhammad s.a.w pernah memiliki anak lelaki yang bernama Qasim iaitu anak baginda bersama Khadijah, tetapi ia meninggal dunia sebelum mencapai usia dewasa.\n



 </string>
    <string name="Abdullah">Abdullāh bin Syaibah atau lebih dikenal dengan Abdullah bin Abdul-Muththalib (Bahasa Arab: عبدالله بن عبد المطلب‎)‎ (545-570) adalah ayah dari Muhammad, Nabi Islam.\n Ia anak Abdul-Muththalib.\n Ia meninggal di perjalanan kafilah antara Mekkah dan Madinah. Saat ia meninggal Muhammad masih dalam kandungan ibunya Aminah.\n
Silsilah lengkapnya adalah:\n
\’Abdullah bin \’Abdul-Muththalib bin Hasyim (Amr) bin Abdul Manaf (al-Mughira) bin Qushay (Zaid) bin Kilab bin Murrah bin Ka`b bin Lu\’ay bin Ghalib bin Fihr (Quraish) bin Malik bin an-Nadr (Qais) bin Kinanah bin Khuzaimah bin Mudrikah (Amir) bin Ilyas bin Mudar bin Nizar bin Ma`ad bin Adnan.\n
Meski meninggal dalam usia muda, Abdullah bin abdul Muthalib adalah termasuk benang merah dalam sejarah kehidupan Nabi Muhammad. Karena dari benihnyalah lahir seorang menusia paling mulia dalam sejarah umat manusia.\n Lahir di kota Mekah, riwayat Abdullah bin Abdul Muthalib secara keseluruhan adalah juga sejarah Abdul Muthalib, ayahandanya.\n Karena kelahiran Abdullah mengiringi sebuah cerita dramatik yang seakan menjadi pertanda penting dalam menentukan episode hidup Nabi berikutnya.\n
Namun sangat disayangkan, hanya secuil siluet perjalanan hidupnya yang terekam sejarah, \”Abdullah ayah Rasulullah SAW tidak memiliki anak lelaki atau perempuan selain Muhammad.\n Dan di Madinah dia wafat bersama paman-pamanya dalam usia muda\” tutur Muhammad Fawzi Hamzah dalam muqoddimah buku mininya \”Abdullah Abun-Nabi\”. Maka melalui tulisan padat dan singkat ini, penulis coba membentangkan jalan menyingkap tabir sejarah Abdullah ayahanda nabi yang selama ini remang-remang.\n Tentang Abdullah bin abdul Muthollib
Biasanya, dalam memprediksi tahun kelahiran seorang tokoh yang tidak hadir pada zamannya, sejarawan mengaitkannya pada kejadian besar yang pernah terjadi pada masa tokoh itu hidup, sebelum dia lahir atau pun setelah kematiannya.\n Seperti saat menentukan kelahiran nabi besar Muhammad yang bersanding dekat dengan peristiwa diserangnya Ka\’bah oleh tentara bergajah pimpinan Abrahah. Kemudian sejarah mengenalnya sebagai \’amul fiil [tahun gajah] 570 M.\n Uniknya, dalam kasus Abdullah bin Abdul Mutholib tidak ada kejadian berdekatan yang bisa disandarkan untuk menentukan tahun kelahirannya. Hingga para sejarawan dalam menentukan tahun kelahirannya, perlu menarik jauh masanya sampai tahun gajah, dimana pada tahun itu pula anak semata wayangnya Muhammad lahir. DR. Haikal dalam \”Hayat Muhammad\”, mencoba membongkar misteri tahun kelahiran Abdullah, hingga terciptalah syajarah nasab [pohon nasab] yang memuat silsilah keluarga nabi berikut tahun kelahirannya: Qusay lahir tahun 400 M, Abdu Manaf 430 M, Hasyim 464 M, Abdul Mutholib 497 M, Abdullah 545 M, Muhammad SAW 570 M [bertepatan dengan tahun gajah, Red].
Berdasarkan perhitungan tersebut maka DR.\n Haikal menetapkan angka 25 sebagai usia wafatnya abdullah -terhitung sebelum tahun gajah-.\n Tidak banyak sejarawan yang mencatat masa kecilnya, kecuali hanya sebuah deskripsi bahwa Abdullah, \”.\n seorang yang paling bagus rupa dan akhlaqnya di antara suku Quraisy..dari wajahnya terpancar cahaya nabi…seorang lelaki yang sedap di pandang di antara suku Quraisy..[Abdullah Abun-Nabi, hal.109].\n Memang tidak ada seorang pun yang mampu melukis sosok Abdullah secara detail.\n Namun mengikuti perkataan nabi bahwa saat seseorang semakin bertambah umurnya, dia akan semakin menyerupai bapaknya.
Maka cukuplah meraba sosok Abdullah dari sifat-sifat yang ada pada diri anaknya, Muhammad SAW. \”Maka Rasulullah adalah keturunan Adam yang paling mulia, dan terbaik nasabnya dikarenakan bapak-ibunya\”, demikian Ibnu Hisyam dalam sirahnya.\n Kembali sejarawan berselisih dalam menetapkan umur Abdullah saat menikahi Aminah binti Wahab. Sebagian menyebut angka 18 tahun, dan lainnya mengatakan lebih dari itu. Al-Isti\’ab menyebut umur Abdullah saat menikahi Aminah mencapai 30 tahun, angka yang aneh jika dikaitkan dengan kebiasaan masyarakat arab yang mengawinkan anaknya dalam usia muda.
Satu hal yang pasti dalam masalah ini, Abdullah menikahi Aminah setelah lolos dari undian yang menetukan dia sebagai sembelihan bapaknya;\n satu-satunya peristiwa dramatik dari Abdullah yang dikenang sejarah.\n Ahmad Taaji dalam sirah-nya [Sirah an-nabi al-arabi [1]:42] menyebut umur Abdullah saat itu 18 tahun. Ana Ibnu Ad-Dzabihaini dalam Mustadrok-nya, Al-Hakim meriwayatkan sebuah hadits dari Mu\’awiyyah yang mengisahkan Rasul pernah dipanggil dengan \”Ibnu ad-Dzabihaini\” oleh sahabat Ibnu \’Arabi. Beliau hanya tersenyum tanpa sedikitpun menyangkalnya.
Sahabat lain pun bertanya, \”siapa dzabihaini itu ya Rasulullah??\”.\n \”Mereka berdua Ismail dan Abdullah\”, jawab Rasul. Bahkan, -dalam kaitannya dengan julukan Abdullah sebagai ad-dzabih- Ibnu Burhanuddin, mengangkat sebuah hadits yang dengan bahasa telanjang Rasulullah menyebut dirinya, \”ana ibnu Dzabihaini\”. Namun dia tidak mengingkari ke-gharib-an hadits ini di karenakan dalam sanadnya ada satu periwayat yang majhul [tidak diketahui, Red].\n Terlepas dari perdebatan ulama tentang status hadits pengakuan nabi sebagai ibnu dzabihaini, banyak hadits-hadits lain yang substansinya sejalan dengan klaim nabi tersebut. Karena an sich-nya julukan Ad-Dzabih untuk Abdullah berangkulan erat dengan kisah mimpi Abdul Muthalib yang diperintah Allah menggali sumur Zamzam.\n
Banyak sekali Hadits yang mengabarkan peristiwa ini dengan berbagai macam redaksi.\n Maka sejarah Abdullah bergulir dari sini. Saat itu pembesar Quraisy menentang keras hasrat Abdul Muthalib menggali sumur zamzam, di karenakan letaknya yang berada di antara dua berhala, Ash dan Nailah. Selain itu, mereka juga mengetahui Abdul Muthalib tidak mempunyai apa dan siapa, kecuali seorang anak laki-laki yaitu Al-Harits.\n Masih ditambah lagi dengan aura homo homini lupus [manusia adalah serigala bagi manusia yang lain, Red] yang sedang menjangkiti kabilah-kabilah besar penguasa tanah arab. Maka lengkaplah alasan Abdul Muthalib untuk tidak berdaya. Abdul Muthalib pun beranjak pergi dalam galau yang mendalam. Lalu berdiri dihadapan Ka\’bah dan bernadzar kepada Allah SWT.\n
Dalam sebuah hadits riwayat Ibnu Sa\’ad yang sanadnya marfu\’ sampai Abdullah bin Abbas RA, menuturkan: Ketika Abdul Muthalib bin Hasyim menyadari bahwa hanya sedikit kemampuan yang dia miliki untuk menggali Zamzam, dia pun bernadzar, \”Jika aku dikaruniai sepuluh anak laki-laki, dan setelah mereka dewasa mampu melindungiku saat aku menggali zamzam, maka aku akan menyembelih salah seorang dari mereka di sisi Ka\’bah sebagai bentuk korban\”. Seiring perjalanan zaman, anak-anak Abdul Muthalib pun menjadi besar dan telah genap sepuluh orang.\n Abdul Muthalib berniat merealisasikan rencananya menggali Zamzam, sambil bersiap-siap mengorbankan salah satu anaknya sebagai bentuk pelaksanaan dari nadzar yang dia ucapkan. Maka dilakukanlah undian atas sepuluh anaknya, lalu keluarlah nama anaknya yang paling kecil, Abdullah. Ketika nama Abdullah keluar dalam undian, maka orang yang ada disekitarnya berusaha menolak, mereka mengatakan tidak akan membiarkan Abdullah disembelih.\n
Abdullah saat itu terkenal sebagai seorang yang bersih, tidak pernah menyakiti siapa pun.\n Senyuman khas Abdullah terkenal sebagai senyuman yang paling lembut di kawasan jazirah Arab.\n Muatan ruhaninya demikian jernih, dan hatinya yang mulia seolah taman bunga di tengah gurun sahara yang tandus. Sungguh Abdullah telah menarik simpati masyarakat di sekitarnya. Oleh karena itu, semua manusia datang kepadanya dan menentang usaha penyembelihannya.\n Para pembesar Quraisy berkata, \”Lebih baik kami menyembelih anak-anak kami sebagai tebusan baginya, daripada ia yang harus disembelih. Tidak ada yang lebih baik dari dia. Pertimbangkanlah kembali masalah ini, dan biarkan kami bertanya kepada Kahin (Peramal-dukun)\”. Abdul Muthalib tidak mampu menghadapi tekanan ini, lalu mempertimbangkan kembali apa yang telah ditetapkannya.\n Kemudian pembesar Quraisy mendatangi seorang Kahin
\”Berapa taruhan yang kalian miliki?\” tanya Kahin.\n \”Sepuluh ekor unta.\” Jawab mereka. \”Datangkanlah sepuluh unta, lalu lakukanlah kembali undian atasnya dan atas nama Abdullah, jika dalam pengundian yang keluar nama Abdullah lagi maka tambahlah sepuluh ekor unta, begitu seterusnya, hingga tidak keluar lagi nama Abdullah\”, perintah Kahin kepada mereka. Kemudian dilakukanlah undian atas nama Abdullah dan sepuluh ekor unta yang besar.\n Undian itu pun masih selalu mengeluarkan nama Abdullah, dan Abdul Muthalib menambah sepuluh ekor unta lagi, hingga saat jumlah unta mencapai seratus ekor maka keluarlah nama unta tersebut. Masyarakat begitu gembira hingga berlinang air mata, demi menyaksikan Abdullah berhasil diselamatkan. Kemudian disembelihlah seratus ekor unta di sisi Ka\’bah sebagai ganti Abdullah.\n Kedua hadits di atas [hadits pengakuan nabi sebagai ibnu ad-dzabihaini dan hadits kisah penyembelihan Abdullah] mengisyaratkan sebuah kongklusi, walau keduanya berbeda dalam status, namun keduanya bersepakat bahwa Abdullah adalah Ad-Dzabih sebagaimana Ismail.\n Maka tanpa melihat status ghorib-nya hadits \”ana Ibnu Ad-Dzabihaini\”, Muhammad tetaplah ibnu Dzabihaini. Ahli Surga atau Neraka?\n
Setelah sedikit banyak mengetahui sosok Abdullah berikut lika-liku hidupanya.\n Maka selanjutnya kita coba menyelami arus perdebatan ulama –setelah wafatnya- mengenai status Abdullah di akhirat kelak, termasuk ahli surga atau neraka? Tercatat dua kubu besar ulama yang berselisih tentang statusnya di akhirat:
– Kubu pertama percaya bahwa bapak dan ibu nabi ini akan menjadi penghuni neraka.\n Salah satu dalil yang dipakai dalam menghukumi kedua orang tua nabi ini adalah hadits nabi yang diriwayatkan oleh Al-Bazzar, At-Thabroni, dan Al-Bayhaqi, dengan lafadz dari Ma\’mar:\n Seorang arab bertanya kepada nabi, \”di mana bapakku?\”. Jawab nabi, \”di neraka?\”. \”Lalu di mana bapakkmu?\” tanya orang arab itu lagi.\n \”Ketika kamu melewati kubur seorang kafir, maka sesungguhnya dia langsung berada di neraka\” sanad hadits ini shahih menurut syarat syaikhani;\n Bukhori-Muslim [Sunan Ibnu Majah: Bab Janaiz, hal.105]. Al-Baihaqi dan At-Thabroni menambahkan, setelah menanyakan hal tersebut, orang arab tadi langsung masuk Islam. Untuk sedikit perenungan, lafadz-lafadz hadits yang menyebutkan ayah dan ibu nabi berada di neraka bertentangan dengan spirit ayat yang artinya:\n \”Dan Kami tidak akan mengadzab sebelum Kami mengutus seorang rasul.\” (QS. Al-Isra: 15). Jadi bisa disimpulkan, sebelum turunnya perintah dan larangan tidak ada keburukan yang akan dikenakan adzab (sangsi), kecuali setelah Allah mengutus rasul-rasul yang membawa Syari\’at-Nya.\n Bahkan jumhur ulama bersepakat ayat ini me-nasakh [menghapus] semua hadits yang berhubungan dengan permasalahan tadi ataupun sejenisnya, seperti hadits tentang status balita-balita dari kaum Musyrikin.\n
– – Kubu kedua meyakini bahwa orang tua nabi termasuk ahli surga. Muhammad Fauzi hamzah dalam \”Abdullah abun-nabi\”-nya mengutarakan sebab dikategorikannya orang tua nabi termasuk ahli surga:\n 1] Karena mereka tergolong ahlu fathroh yang hidup diantara dua masa kerasulan.\n Dakwah nabi yang pertama tidak sampai pada mereka, dan dakwah nabi yang kedua sama sekali belum diketahui, sebab azal terlebih dahulu menjemput nyawa mereka.\n Dalam hadits nabi yang diriwayatkan oleh sahabat Al-Aswad bin Sari\’ RA menyebutkan:\n 4 macam golongan manusia yang protes pada hari kiamat:\n 1] Seorang tuna rungu yang tidak mendengar sama sekali\n2] Orang bodoh\n 3] Seorang tua yang pikun\n 4] Seorang yang wafat pada masa fathroh…\n.orang yang mati pada masa fathroh berkata:\n Tuhanku tidak ada seorangpun dari rasulmu yang sampai kepadaku.\n Tuhan pun memutuskan keyakinan mereka lalu mengirimnya ke neraka.\n Maka barang siapa memasuki neraka [diantara mereka berempat], akan merasa dingin dan sejuk.\n Sedang yang tidak ingin memasukinya, tuhan akan menariknya [dari jalur neraka, Mereka masuk surga karena tidak berlaku syirik.\n Sebagian menyebutkan karena mereka mengikuti agama nenek moyangnya nabi Ibrahim, \”Alhanifiyyah\”
Tidak hanya kedua sebab tadi yang mengisyaratkan orang tua nabi layak menjadi penghuni surga, karena syafaat pun berlaku buat mereka.\n Rasulullah bersabda, \”Mengapa banyak kaum mengatakan bahwa syafaatku tidak akan diperoleh keluargaku, sesungguhnya mereka akan mendapatkan syafaatku [Subulul Huda [1] : 298]. Wallahu A\’lam bis-Showab.</string>
    <string name="Sitiaminah"> Aminah dilahirkan di Mekkah.\n Ayah Aminah adalah seorang pemimpin Bani Zuhrah, yang bernama Wahab bin Abdul Manaf bin Zuhrah bin Kilab.\n Sedangkan ibu Aminah adalah Barrah binti Abdul-Uzza bin Usman bin Abduddar bin Qushay.\n

    Ibn Ishaq, menuturkan bahwa di masa kanak-kanak, Aminah diasuh oleh keluarga yang mulia, di kalangan nenek-moyang yang paling baik.\n Kemurnian keturunan berkumpul dengan ketinggian kebangsawanan dalam dirinya, sehingga dapatlah ia menjadi kebanggaan bagi masyarakat Mekkah pada waktu itu.\n

    Ibunda Aminah menikah dengan ayahanda kanjeng Nabi, yakni Abdullah.\n Kisah pernikahan ini sedikit diceritakan oleh Ibn Ishaq, bahwa keluarga Abdul Muthalib (Ayah Abdullah sekaligus Kakek kanjeng Nabi) sambil memegang tangan putranya, Abdullah, berangkat menuju Wahab ibnu Manaf (keluarga bunda Aminah) untuk melangsungkan pernikahan ibunda Aminah dan ayahanda Abdullah.\n

    Ibn Hisyam dalam kitabnya, as-sirah an-nabawiyyah, menceritakan bahwa pada saat ibunda Aminah hendak melahirkan kanjeng Nabi, dikatakan kepada beliau, \”Engkau mengandung seseorang yang kelak akan menjadi panutan umat (sayyidul ummat), jika kelak bayi itu lahir, maka berdoalah kepada Tuhan agar sang bayi akan dijaga oleh-Nya. Dan namakan bayi tersebut dengan nama Muhammad.\”\n

    Untuk menggambarkan kemuliaan bunda Aminah, al-Bushiri mendendangkan syair:\n

    Setiap berlalu seorang rasul\n

    Selalu menyampaikan berita gembira kepada umatnya\n

    Tentang kelahiran Nabi Muhammad SAW\n

    Berbahagialah ibunda Aminah, mendapat kemuliaan,\n

    Rahmat tertinggi yang diperoleh kaum hawa\n

    Ibu Aminah yang telah mengandung Nabi Muhammad SAW\n

    Beliau yang telah melahirkan Rasulullah\n

</string>
    <string name="Khadijah">Wanita sholehah itu bernama Khadijah, nama lengkapnya Khadijah binti Khuwailid bin Asad bin Abdul Uzza bin Qushai, ia berasal dari golongan pembesar di Mekkah.\n\n Khadijah al-Kubra memiliki ayah bernama Khuwailid bin Asad dan ibunya bernama Fatimah binti Za\’idah, ia berasal dari kabilah Bani Asad dari suku Quraisy.\n

Pada suatu hari, saat masih pagi buta, dengan penuh kegembiraan Khadijah pergi ke rumah sepupunya yang bernama Waraqah bin Naufal.\n Khadijah berkata, \”Tadi malam aku bermimpi sangat menakjubkan.\n Aku melihat matahari berputar-putar di atas kota Mekkah, lalu turun ke arah bumi.\n Ia semakin mendekat dan semakin mendekat. Aku terus memperhatikannya untuk melihat kemana ia turun. Ternyata ia turun dan memasuki rumahku.\n Cahayanya yang sangat agung itu membuatku tertegun. Lalu aku terbangun dari tidurku\”.\n

Kemudian Waraqah mengatakan, \”Aku sampaikan berita gembira kepadamu, bahwa seorang lelaki agung dan mulia akan datang meminangmu.\n Ia memiliki kedudukan penting dan kemasyhuran yang semakin hari semakin meningkat\”.\n Tidak lama kemudian Khadijah ditakdirkan menjadi isteri Nabi Muhammad.\n

Ketika Nabi Muhammad masih muda dan dikenal sebagai pemuda yang lurus dan jujur sehingga Muhammad mendapat julukan Al-Amin, telah diperkenankan untuk ikut menjualkan barang dagangan milik Khadijah.\n Hal yang lebih banyak menarik perhatian Khadijah adalah kemuliaan jiwa Nabi Muhammad.\n

Yang menarik dari pernikahan antara Nabi Muhammad dan Khadijah adalah Khadijah lah yang lebih dahulu mengajukan permohonan untuk meminang Beliau, Padahal pada saat itu bangsa Arab jahiliyah memiliki adat, pantang bagi seorang wanita untuk meminang pria dan semua itu terjadi dengan adanya usaha orang ketiga, yaitu Nafisah Binti Munyah dan peminangan dibuat melalui paman Muhammad yaitu Abu Thalib.\n Keluarga terdekat Khadijah tidak menyetujui rencana pernikahan ini.\n Namun Khadijah sudah tertarik oleh kejujuran, kebersihan dan sifat-sifat istimewa Beliau ini, sehingga ia tidak memperduliakan segala kritikan dan kecaman dari keluarga dan kerabatnya.\n

Kisah Khadijah istri Rasulullah \n\n– Khadijah juga merupakan wanita yang cerdas, mengenai ketertarikannya kepada Nabi Muhammad ia mengatakan, \”Jika segala kenikmatan hidup diserahkan kepadaku, dunia dan kekuasaan para raja Persia dan Romawi diberikan kepadaku, tetapi aku tidak hidup bersamamu, maka semua itu bagiku tak lebih berharga daripada sebelah sayap seekor nyamuk\”

Khadijah menikah dengan Nabi Muhammad, ketika berumur 40 tahun, sedangkan Nabi Muhammad saat ini masih berumur 25 tahun.\n Ada yang mengatakan usianya saat itu tidak sampai 40 tahun, hanya sedikit lebih tua dari Nabi Muhammad.\n Khadijah merupakan wanita kaya dan juga terkenal.\n Khadijah dapat hidup mewah dengan hartanya sendiri. Meskipun memiliki kekayaan melimpah, Khadijah merasa kesepian hidup menyendiri tanpa suami, karena suami pertama dan keduanya telah meninggal.\n Namun ada beberapa sumber menyangkal bahwa Khadijah pernah menikah sebelum bertemu Nabi Muhammad.\n

Kisah Khadijah istri Rasulullah, Sewaktu malaikat turun membawa wahyu kepada Muhammad maka Khadijah adalah orang pertama yang mengakui kenabian suaminya, dan wanita pertama yang memeluk Islam, sehingga ia termasuk as-Sabiqun al-Awwalun (orang pertama yang memeluk islam).\n Sepanjang hidupnya bersama Nabi, Khadijah begitu setia menemaninya dalam setiap peristiwa baik suka dan duka.\n Setiap kali suaminya ke Gua Hira\’, Khadijah pasti menyiapkan semua perbekalan dan keperluan suaminya.\n Seandainya suaminya agak lama tidak pulang ke rumah, Khadijah akan melihat untuk memastikan keselamatan Nabi Muhammad.\n Sekiranya Nabi Muhammad khusyuk bermunajat, Khadijah tinggal di rumah dengan sabar sehingga Beliau pulang.\n Apabila suaminya mengadu kesusahan serta berada dalam keadaan gelisah, beliau coba sekuat mungkin untuk mententram dan menghiburkan, sehingga suaminya benar-benar merasai tenang.\n Setiap ancaman dan penganiayaan mereka dihadapi bersama. Kemudian Allah mengkaruniakannya 3 orang anak, mereka adalah Qasim, Abdullah, dan Fatimah.\n

Khadijah merupakan wanita yang sholehah, ia sangat berbakti kepada sang suami. Misalnya dalam banyak kegiatan pribadatan suaminya, Khadijah bisa dipastikan selalu bersama nabi Muhammad dan membantunya, sepertinya menyediakan air untuk berwudu suaminya. Sehingga sangat wajar jika dalam salah satu sabda Nabi muhammad, disebutkan keistimewaan Khadijah, \”Di saat semua orang mengusir dan menjauhiku, ia beriman kepadaku.\n Ketika semua orang mendustakan aku, ia meyakini kejujuranku. Sewaktu semua orang menyisihkanku, ia menyerahkan seluruh harta kekayaannya kepadaku.\”\n

Khadijah meninggal pada usia 64 tahun 6 bulan.\n ia menjadi istri nabi muhammad selama 24 tahun, hidup bersama nabi Muhammad, menemaninya dalam suka dan duka.\n</string>
    <string name="Fatimah">Fatimah binti Muhammad, atau lebih dikenal dengan Fatimah az-Zahra (Fatimah yang selalu berseri) (Bahasa Arab: فاطمة الزهراء) putri bungsu Nabi Muhammad dari perkawinannya dengan istri pertamanya, Khadizah.\n


    Siti Fatimah Az Zahra r.a dilahirkan di Makkah, pada hari Jumaat, 20 Jamadil Akhir, lebih kurang lima tahun sebelum Rasulullah SAW diangkat menjadi rasul.\n Siti Fatimah Az Zahra r.a tumbuh besar di bawah naungan wahyu Ilahi, di tengah kancah pertarungan sengit antara Islam dan jahiliyah, di kala sedang hebatnya perjuangan para perintis iman melawan penyembah berhala.\n

    Kelahiran Fatimah disambut gembira oleh Rasulullahu alaihi wassalam dengan memberikan nama Fatimah dan julukannya Az-Zahra.\n
    Pemimpin wanita pada masanya ini adalah putri ke 4 dari anak anak Rasulullah Shallallahu alaihi wassalam, dan ibunya adalah Ummul Mukminin Khadijah binti Khuwalid. Sesungguhnya Allah Subhanahu wa ta\’ala menghendaki kelahiran Fatimah yang mendekati tahun ke 5 sebelum Muhammad diangkat menjadi Rasul, bertepatan dengan peristiwa besar yaitu ditunjuknya Rasulullah sebagai penengah ketika terjadi perselisihan antara suku Quraisy tentang siapa yang berhak meletakan kembali Hajar Aswad setelah Ka\’bah diperbaharui.\n

    Fatimah lebih muda dari Zainab, isteri Abil Ash bin Rabi\’ dan Ruqayyah, isteri Utsman bin Affan.\n Juga dia lebih muda dari Ummu Kultsum.\n Dia adalah anak yang paling dicintai Nabi SAW sehingga beliau bersabda :\n

    \”Fatimah adalah darah dagingku, apa yang menyusahkannya juga menyusahkan aku dan apa yang mengganggunya juga menggangguku.\” [Ibnul Abdil Barr dalam \”Al-Istii\’aab\”]


    Di antara anak wanita Rasulullah s.a.w, Fathimah Az-Zahra r.a, merupakan wanita paling utama kedudukannya.\n Kemuliannya itu diperoleh sejak menjelang kelahirannya, yang didampingi wanita suci sebagaiman yang diucapkan oleh Khadijah:\n
    \”Pada waktu kelahiran Fartimah r.a, aku meminta bantuan wanita-wanita Quraish tetanggaku, untuk menolong.\n Namun mereka menolak mentah-mentah sambil mengatakan bahwa aku telah menghianati mereka dengan mendukung Muhammad.\n Sejenak aku bingung dan terkejut luar biasa ketika melihat empat orang tinggi besar yang tak kukenal, dengan lingkaran cahaya disekitar mereka mendekati aku.\n

    Ketika mereka mendapati aku dalam kecemasan salah seorang dari mereka menyapaku:\n \’Wahai Khadijah! Aku adalah Sarah, ibunda Ishhaq dan tiga orang yang menyapaku adalah Maryam, Ibunda Isa, Asiah, Putri Muzahim, dan Ummu Kultsum, Saudara perempuan Musa.\n Kami semua diperintah oleh Allah untuk mengajarkan ilmu keperawatan kami jika anda bersedia\”.\n Sambil mengatakan hal tersebut, mereka semua duduk di sekelilingku dan memberikan pelayanan kebidanan sampai putriku Fathimah r.a lahir.\”\n

    Meningkat usia 5 tahun, beliau telah ditinggal pergi ibunya.\n Tidak secara langsung beliau mengantikan tempat ibunya dalm melayani, membantu dan memebela Rasulullah s.a.w, sehingga beliau mendapat gelar Ummu Abiha (ibu dari ayahnya).\n Dan dalam usia yang masih kanak-kanak, beliau juga telah dihadapkan kepada berbagai macam uji coba.\n Beliau melihat dan meyaksikan perlakuan keji kaum kafir Quraish kepada ayahandanya, sehingga seringkali pipi beliau basah oleh linangan air mata kerana melihat penderitaan yang dialalmi ayahnya.\n

    Fatimah Az-Zahra tumbuh menjadi seorang gadis yang tidak hanya merupakan putri dari Rasulullah, namun juga mampu menjadi salah satu orang kepercayaan ayahnya pada masa Beliau.\n Fatimah Az-Zahra memiliki kepribadian yang sabar,dan penyayang karena dan tidak pernah melihat atau dilihat lelaki yang bukan mahromnya.\n Rasullullah sering sekali menyebutkan nama Fatimah, salah satunya adalah ketika Rasulullah pernah berkata
    \” Fatimah merupakan bidadari yang menyerupai manusia\” Sesungguhnya dia adalah pemimpin wanita dunia dan penghuni syurga yang paling utama.</string>


    <string name="Abdulmuthalib">Abdul Muthalib adalah kakek Rasulullah.\n  Nama aslinya adalah Syaibah bin Hasyim.\n  Ketika Aminah ibunda Nabi wafat, Abdul Muthaliblah yang mengasuh Nabi Dengan penuh kasih sayang dan cinta yang luas, Abdul Muththalib ikut menempa Nabii menjadi pribadi yang kuat sekaligus lembut hati.\n

    Abdul Muththalib memiliki beberapa istri dan banyak sekali anak.\n Berapa jumlah persis anaknya, tidak ada kesepakan ulama sejarah disini. Ada yang mengatakan 18, 19, 20.\n



    Nasab Abdul Muthalib\n\n

    Nama asli Abdul Muthalib adalah Syaibah bin Hasyim.\n   Anak pertamanya adalah Harist, yakni Abu Harist.\n Namun panggilannya sebagai Abdul Muththalib yang artinya budaknya Muththalib, rupanya lebih melekat diingatan  orang orang.\n

    Nama lengkap Abdul Muthalib adalah Syaibah bin Hasyim bin Abdul Manaf bin Qushay bin Kilab bin Murrah bin Ka\\\’ab bin Luay bin Ghalib bin Fihr (Quraisy) bin Malik bin Nadhr bin Kinanah bin Khuzayma bin Mudrikah bin Ilyas bin Mudhar bin Nizar bin Ma\\\’ad bin Adnan bin Udad bin al-Muqawwam bin Nahur bin Tayrah bin Ya\\\’rub bin Yasyjub bin Nabit bin Ismail bin Ibrahim bin Tarih (Azar) bin Nahur bin Saru\\\’ bin Ra\\\’u bin Falikh bin Aybir bin Syalikh bin Arfakhsyad bin Sam bin Nuh bin Lamikh bin Mutusyalikh bin Akhnukh bin Yarda bin Mahlil bin Qinan bin Yanish bin Syits bin Adam.\n



    Tahun Kelahiran Abdul Muthalib\n

    Tahun 498 M [ sekitar ]\n\n



    Tahun Wafatnya Abdul Muthalib
    \n
    Tahun 578 M [ sekitar </string>



<string name="Abuthalib">Di hadapan para pemimpin kafir Quraisy, Abu Thalib mengumumkan akan menghukum siapa saja yang menyakiti Nabi Muhammad Saw. Dalam pertemuan yang tegang itu Abu Jahal terdiam dan para pemimpin Quraisy lainnya ketakutan.\n Mengetahui resiko berhadapan dengan Abu Thalib, tidak ada lagi yang berani mengganggu dakwah damai nabi secara langsung.\n

Hingga suatu ketika, para pemimpin Quraisy khususnya bani Umayyah, mengadakan rapat internal dan disepakatilah pemboikotan bani Hasyim.\n Hasil kesepakatan dituangkan dalam surat yang ditandatangani 50 pemimpin Quraisy dan ditempel di dinding Ka\’bah.\n Tepat pada bulan Muharram, tujuh tahun kenabian Muhammad, mereka  menetapkan embargo ekonomi dan sosial pada bani Hasyim.\n

Alih-alih menyerah, Abu Thalib semakin ketat menjaga Muhammad yang menjadi target pembunuhan. Paman nabi yang telah sepuh itu meminta seluruh bani Hasyim untuk pindah ke lembah yang terletak di antara dua bukit demi melindungi Rasulullah.\n

Bersama saudaranya, Hamzah serta laki-laki bani Hasyim lainnya silih berganti menjaga lembah dari upaya penyusupan khususnya di malam hari.\n Sedemikian mencekam situasi pada masa itu, Abu Thalib tak jarang mengangkat Muhammad dari tempat tidurnya ke tempat lainnya.\n Demi utusan Tuhan itu, Abu Thalib bahkan menukar putranya dengan Muhammad yang sedang tidur demi mengecoh musuh.\n

Demikianlah seterusnya hari-hari yang dijalani di lembah yang kelak dikenal sebagai lembah \’Syi\’b Abu Thalib\’.\n Di lembah sempit itu, hubungan sosial dan ekonomi dengan penduduk kota Makkah diputus oleh bani Umayyah.\n Di lembah itu, sekitar 400 bani Hasyim – termasuk Muhammad dan keluarga kecilnya;\n Khadijah, Fatimah dan sepupu Nabi, Ali bin Abi Thalib, – berjuang bertahan hidup selama tiga tahun.\n

Selain Ali, kemenakan Khadijah yang non Muslim, Hakim bin Hizam, termasuk yang sering membawa pasokan makanan ke lembah.\n Langkah Ali dan Hakim itu termasuk berbahaya karena harus melewati prajurit bayaran Bani Umayyah yang menjaga ketat perbatasan.\n Tak jarang mereka kekurangan makanan dan hanya memanfaatkan tumbuhan yang ada di sekitarnya.\n Sedemikian tragisnya suasana di lembah itu, menurut laporan sejarah, penduduk Makkah bisa mendengar koor tangisan anak-anak pada malam hari.\n

Masa yang sarat dengan duka itu tidak menciutkan mental Abu Thalib meski usianya telah sepuh. Jika menatap wajah Muhammad, Abu Thalib kerap meneteskan air mata sambil berkata, \”jika saya memandangmu, saya selalu teringat pada saudaraku, Abdullah (ayah Muhamamd).\”\n

Suatu malam, ketika Muhammad telah tidur, Abu Thalib menemui putranya Ali yang masih terjaga. \”Wahai anakku, tidurlah di tempat tidur Muhamamad,\” pinta Abu Thalib.\n

Penasaran dengan kesetiaan ayahnya pada sang nabi, Ali \’menggoda\’ dengan berkata, \”bagaimana jika saya terbunuh…\”

\”Bersabarlah,\” jawab ayahnya.\n

\”Saya tak takut mati. Saya hanya ingin tahu dukungan Ayah pada Muhamamd,\” kata Ali.\n

Mendengar kata-kata anaknya itu, Abu Thalib menepuk punggung Ali lalu membawa Muhammad ke tempat tidur yang lebih aman dan tidurlah Ali di tempat tidur nabi. Kelak, ketika rumah nabi dikepung musuh, putra Abu Thalib ini mempertaruhkan nyawanya dengan mengganti Muhammad tidur hingga sang nabi lolos dari ancaman pembunuhan dan berhasil hijrah ke Madinah dengan selamat

</string>
    <string name="Zainab">Ia adalah anak sulung dari pasturi paling mulia, ayahnya adalah al-Amin (orang yang terpercaya), Rasulullah shallallahu \’alaihi wa sallam, dan ibunya adalah ath-Thahirah (wanita yang suci) Khadijah radhiallahu\’anhu. Di tengah keluarga yang mulia itulah Zainab kecil dibesarkan dan dididik.

Sebagai anak terbesar ia terbiasa membantu meringankan tugas ibunya dalam urusan rumah tangga, dari merawat rumah sampai mengasuh adik-adiknya (Ruqayyah, Ummu Kultsum, dan Fathimah radhiallahu\’anhunna jami\’an. Dari sanalah ia belajar hidup dalam kesabaran dan keteguhan, sampai-sampai Fathimah yang merupakan putri bungsu Rasulullah shallallahu \’alaihi wa sallam menganggap kakaknya Zainab seperti ibu kecilnya.\n

PERNIKAHAN DAN BUAH HATI\n\n

Sebagai buah dari ketelatenan didikan seorang ibu, maka tak heran bila Zainab menjadi wanita pilihan dan kembang bagi pemuda Quraisy pada masa itu.\n Ketika usia Zainab menginjak sembilan tahun Abul Ash bin Rabi, putra saudara perempuan Khadijah yang bernama Halah binti Khuwalid, menaruh hati pada Zainab dan bersegera meminta Zainab pada bibinya Khadijah untuk dilamar menjadi istrinya. Maka dengan gembira Rasulullah shallallahu \’alaihi wa sallam menerima pinangan Abul \’Ash.\n

Maka selang beberapa lama kemudian terlaksanalah pernikahan mereka, dan pindahlah Zainab ke rumah suaminya.\n Indahnya kehidupan mereka sehingga pertemuan terasa begitu singkat dan perpisahan terasa sangat lama dan melelahkan.\n

Tak terasa waktu berlalu dan terlahirlah putra pertama yang mereka beri nama Ali dan kemudian menyusul Umamah putri mungil mereka.\n

AYAHNYA SEORANG NABI\n\n

Pada suatu ketika, di saat Zainab ditinggal pergi oleh Abul Ash bin Rabi untuk berdagang, tersebarlah di Mekah sebuah kabar bahwa telah muncul seorang nabi yang bernama Muhammad bin Abdullah, yaitu ayah Zainab. Tatkala mendengar kabar itu Zainab segera pergi ke rumah orang tuanya untuk mencari tahu kebenaran berita tersebut. Sesampainya di sana ia pun mendapatkan kabar yang benar dari ibunya yang sangat ia cintai, juga dari pamannya Waroqoh bin Naufal bahwa ayahnya akan menjadi nabi dan terusir dan diperangi oleh kaumnya.

Alangkah senang dan gembiranya Zainab beserta saudaranya mendengar bahwa ayah mereka adalah nabi utusan Allah.\n Maka segeralah mereka menyatakan keimanan mereka atas kenabian ayah mereka.\n

ABUL ASH BIN RABI ENGGAN MASUK ISLAM\n\n

Sepulangnya Abul Ash dari perjalanan dagang, Zainab segera menyampaikan kabar gembira itu kepada suaminya.\n Dengan penuh semangat ia menceritakan semua yang terjadi dengan harapan akan membuat suaminya tertarik dan masuk Islam.\n Akan tetapi, sayang tawaran untuk masuk Islam dari istrinya itu ia tolak karena takut dikatakan oleh kaumnya bahwa ia masuk Islam hanya karena ingin mencari keridhaan istrinya.\n Zainab pun bersedih, namun ia tetap berdoa agar Allah Ta\’ala akan membuka hati suaminya untuk beriman pada suatu saat nanti.\n

UJIAN DAN COBAAN\n\n

Ketika makin keras dan kuat tantangan kaum Quraisy kepada Nabi shallallahu \’alaihi wa sallam beserta pengikutnya, sebagian orang Quraisy menghasut Abul Ash dan berkata, \”Ceraikanlah istrimu wahai Abul Ash! Pulangkan ia rumah ayahnya dan kami akan menikahkanmu dengan wanita mana saja yang engkau sukai dari wanita-wanita Quraisy yang terbaik.\” Karena begitu murni dan dalam cinta Abul Ash kepada Zainab, maka ia pun menjawab, \”Demi Allah, aku tidak akan menceraikan istriku, aku tidak ingin menggantinya dengan wanita mana saja di dunia ini.\”

Di saat ayah dan keluarganya diembargo, Zainab hanya mampu berdoa untuk keselamatan ayah, ibu, dan keluarga serta saudara-saudara seakidah.\n Waktu pun berlalu, dan embargo pun selesai, namun ternyata datang musibah baru yang tak kalah beratnya, yaitu wafatnya paman ayahnya, Abu Thalib, yang disusul dengan wafatnya ibu yang sangat ia cintai.\n Zainab pun dirundung kedukaan, ditambah lagi suami tercinta belum juga luluh hatinya untuk beriman kepada Allah dan Rasul-Nya.\n

Saat itu negeri Mekah terasa sepi bagi Zainab.\n Ibundanya yang biasa ia jenguk sekarang telah tiada, sementara ayahnya hijrah ke Yatsrib bersama sahabat karib beliau, Abu Bakar, kemudian saudari-saudarinya pun menyusul ke sana.\n

TEBUSAN UNTUK ABUL \’ASH BIN RABI\’\n\n

Perang besar antara kaum muslimin dan musyrikin pun berkecamuk di Badar, dan Abul Ash berada di barisan kaum musyrikin. Zainab menanti kabar dengan gundah gulana.\n Tak beberapa lama berita pun datang, kaum muslimin memenangi peperangan.\n Zainab merasa sangat bergembira akan kemenangan ayahnya, tetapi bagaimana dengan suaminya? Abul Ash seperti berita yang ia dengar telah menjadi tawanan kaum muslimin di Yatsrib.\n

Kaum muslimin meminta tebusan yang sangat mahal untuk para tawanan.\n Keluarga Abul Ash yang kaya ingin menebusnya, tetapi Zainab ingin ia membayar tebusan untuk suaminya.\n Maka diutuslah Amr bin Robi saudara laki-laki Abu Ash ke Yatsrib.\n Sesampai di sana ia menemui Rasulullah shallallahu \’alaihi wa sallam sambil memberikan seuntai kalung ia berkata, \”Zainab mengutusku untuk mengirimkan ini sebagai tebusan untuk suaminya.\”\n Melihat kalung yang sangat beliau kenal, karena itu adalah pemberian istrinya sebagai hadiah di hari pernikahan Zainab, Rasulullah shallallahu \’alaihi wa sallam merasa tersentuh hatinya, lalu beliau berkata, \”Maukah kalian membebaskan Abul Ash untuknya (yaitu Zainab) dan mengembalikan tebusannya?\” Para sahabat pun menyetujui.\n Kemudian Rasulullah shallallahu \’alaihi wa sallam membebaskan Abul Ash dengan syarat ia harus melepaskan Zainab dan mengembalikannya kepada beliau, dan Abul Ash pun menyetujui permintaan itu.\n


  </string>
    <string name="ummu">Ummu Kultsum binti Muhammad Arab: أم كلثوم بنت محمد‎ adalah putri Nabi Muhammad S.A.W dan istrinya Khadijah binti Khuwailid, putri ketiga setelah Zainab dan Ruqayyah binti Muhammad. Lahir sebelum diutusnya kenabian Muhammad sekitar 6 tahun, kemudian ia masuk Islam, dan menikah dengan Utaibah bin Abu Lahab, sedangkan Ruqayyah binti Muhammad menikah dengan \’Utbah bin Abu Lahab, keduanya kemudian bercerai dari kedua anak Abu Lahab setelah turun Surat Al-Lahab.\n Kemudian, pada tahun ke-4 H, Ummu Kultsum binti Muhammad Saw dinikahi Utsman bin Affan setelah Ruqayyah binti Muhammad meninggal sehingga Utsman digelari Dzun-Nurain (pemilik dua cahaya). [2]\n

Biografi\n
Ummu Kultsum lahir di Makkah pada tahun 19 Sebelum Hijriah atau tahun 604 sebelum diutusnya kenabian Muhammad sekitar 6 tahun, pada wakyu itu umur Nabi Muhammad 34 tahun.\n Ummu Kultsum menikah dengan sepupunya Utaibah bin Abi Lahab, adik Utbah bin Abu Lahab, ketika diutusnya kenabian Muhammad, Ummu Kultsum masuk islam sedangkan suaminya tetap pada agamanya, ketika diturunkan surat al-Masad atau al-Lahab yang terdapat celaan bagi Abu Lahab dan istrinya, Abu Lahab memaksa anaknya Utaibah untuk menceraikan Ummu Kultsum dan Utaibah belum menyentuhnya.[3]\n Kemudian ia hijrah bersama adiknya, Fatimah az-Zahra ke Madinah dan Utsman bin Affan menikahinya pada tahun 4 H.[4]\n

Kematian\n
Ummu Kultsum wafat ketika Nabi Muhammad Saw masih hidup, tepatnya pada bulan Sya\’ban tahun ke-9 H/ 630 Masehi dimandikan oleh Asma binti Umays dan Shafiyyah binti Abdil Muthallib dan disaksikan pula Ummu \’Athiyyah al-Anshariyah, Nabi Muhammad S.A.W sendiri yang mensalati dan duduk di atas kuburannya sementara air matanya berlinang.\n Turun ke liang lahat kuburnya, Ali bin Abi Thalib, Fadhl bin \’Abbas bin Abdil Muthalib dan Usamah bin Zaid. Diriwayatkan pula Abu Thalhah al-Anshari diizinkan untuk adzan di dalam kuburnya dan menguburkannya.[5]\n</string>


</resources>
